歐洲多國將會重開邊界

歐洲多國將會重開邊界
2020-05-16 HKT 21:17

歐洲多國因應新型肺炎疫情緩和，將會重開邊界或放寬邊境管制。

繼德國、奧地利、瑞士與列支敦士登，宣布6月15日起完全開放接壤邊界後，奧地利亦宣布，同日開始完全重開與捷克、斯洛伐克及匈牙利之間的邊境。

意大利政府早前亦通過，民眾下月3日起可以出入境，亦容許國內自由通行。

東歐「波羅的海」三國，包括立陶宛、拉脫維亞及愛沙尼亞，星期五已經互相重開邊界，期望恢復因為新型肺炎疫情而大受打擊的經濟活動，成為歐盟內部首個「旅遊氣泡」。